import IMAGES from './images';
import RequestBody from '../../../../feature/Question/components/RequestBody';
import { Question } from '../../types';

export const UC_2024_08: Question = {
	questionId: 202408,
	title: '2024 2차 모의고사',
	contents: [
		{
			contentId: 1,
			question: '다음 중 PC의 바이오스(BIOS)에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'바이오스는 컴퓨터의 입출력 장치나 메모리 등 하드웨어를 관리하는 프로그램이다.',
				'컴퓨터에 연결된 주변장치를 관리하는 인터럽트(Interrupt) 처리 부분이 있다.',
				'바이오스는 하드디스크에 저장되어 있다.',
				'PC의 전원을 올리면 먼저 바이오스 프로그램이 작동하여 시스템을 초기화시킨다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 2,
			question: '다음 중 중앙처리장치와 입.출력장치 사이의 속도 차이로 인한 문제를 해결하기 위한 장치는?',
			answer: ['범용 레지스터', '터미널', '콘솔', '채널'],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 3,
			question: '다음 중 정보 통신에 사용되는 네트워크 장비인 라우터(Router)에 관한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'네트워크를 구성할 때 각 회선을 통합적으로 관리하여 한꺼번에 여러 대의 컴퓨터를 연결하는 장치이다.',
				'디지털 신호의 장거리 전송을 위해 수신한 신호를 재생시키거나 출력 전압을 높여주는 장치이다.',
				'네트워크에서 통신을 위해 가장 최적의 경로를 설정하여 전송하고 데이터의 흐름을 제어하는 장치이다.',
				'다른 네트워크로 데이터를 보내거나 받아들이는 역할을 하는 장치이다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 4,
			question: '다음 중 그래픽 데이터 형식에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'BMP : Windows 운영체제의 표준 비트맵 파일 형식으로 압축하여 저장하므로 파일의 크기가 작은 편이다.',
				'GIF : 인터넷 표준 그래픽 형식으로 8비트 컬러를 사용하여 최대 256 색상까지만 표현할 수 있으며, 애니메이션 표현이 가능하다.',
				'JPEG : 사진과 같은 선명한 정지 영상 압축 기술에 대한 국제 표준으로 주로 인터넷에서 그림 전송에 사용된다.',
				'PNG : 트루 컬러의 지원과 투명색 지정이 가능하다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 5,
			question: '다음 중 한글 Windows 10에서 [빠른 지원]에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'다른 위치에 있는 상대방이 Windows와 같이 호환되는 운영체제가 실행되는 컴퓨터에서 사용자 컴퓨터를 편리하게 연결하여 문제를 해결할 수 있다.',
				'원격 접속을 지원할 사용자가 ‘빠른 지원’ 대화상자에서 <다른 사람 지원>을 클릭하면 보안 코드 숫자 6자리가 화면에 표시된다.',
				'‘공유 옵션’에는 ‘모든 권한 가지기’와 ‘화면 보기’가 있다.',
				'원격 접속을 지원할 사용자는 마이크로소프트 계정으로 로그인 하지 않아도 되지만 지원 받는 사용자는 마이크로소프트 계정으로 로그인해야 한다.',
			],
			correct: 4,
			description:
				'원격 접속을 지원하는 사용자는 마이크로소프트 계정으로 로그인 해야 하고, 지원 받는 사용자는 마이크로소프트 계정 으로 로그인하지 않아도 됩니다.',
		},
		{
			contentId: 6,
			question: '다음 중 3D 프린터에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'입력한 도면을 바탕으로 3차원 입체 물품을 만들어 내는 프린터이다.',
				'인쇄 원리는 잉크를 종이 표면에 분사하여 2D 이미지를 인쇄하는 잉크젯 프린터의 원리와 같다.',
				'출력 단위로는 IPM, PPM 등이 사용된다.',
				'기계, 건축, 예술, 우주 등 많은 분야에서 응용되고 있으며, 의료 분야에서도 활발히 활용되고 있다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 7,
			question: '다음 중 컴퓨터 범죄 예방과 대책에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'회원 가입한 사이트의 패스워드를 주기적으로 변경한다.',
				'컴퓨터 바이러스 예방 및 치료에 대한 프로그램을 지속적으로 개발한다.',
				'정보 누출이나 해킹 방지를 위해 방화벽 체제를 정비한다.',
				'정크 메일로 의심이 가는 이메일은 본문을 확인한 후 즉시 삭제한다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 8,
			question:
				'다음 중 휴대폰을 모뎀처럼 활용하는 방법으로, 컴퓨터나 노트북 등의 IT 기기를 휴대폰에 연결하여 무선 인터넷을 사용할 수 있게 하는 기능은?',
			answer: ['와이파이', '테더링', '블루투스', '와이브로'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 9,
			question: '다음 중 컴퓨터 프로그래밍 언어인 JAVA 언어에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'네트워크 환경에서 분산 작업이 가능하다.',
				'멀티스레드 기능을 제공하므로 여러 작업을 동시에 처리할 수 있다.',
				'운영체제에 관계없이 독립적으로 실행할 수 있는 프로그램을 작성할 수 있다.',
				'수식처리를 비롯하여 기호 처리 분야에 사용되고 있으며 특히 인공 지능 분야에 널리 사용되고 있다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 10,
			question: '다음 중 Windows에서 사용하는 USB(Universal Serial Bus)에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'USB는 범용 병렬 장치를 연결할 수 있게 해 주는 컴퓨터 인터페이스이다.',
				'USB 3.0은 이론적으로 최대 5Gbps의 전송속도를 가지며, PC 및 연결기기, 케이블 등의 모든 USB 3.0 단자는 파랑색으로 되어 있어 이전 버전과 구분이 된다.',
				'허브를 이용하여 하나의 USB 포트에 여러 개의 주변기기를 연결할 수 있으며, 최대 256개까지 연결할 수 있다.',
				'핫 플러그인(Hot Plug In) 기능은 지원하지 않으나 플러그 앤 플레이(Plug & Play) 기능은 지원한다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 11,
			question: '다음 중 인터넷 주소 체계인 IPv6(Internet Protocol version 6)에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'주소의 확장성, 융통성, 연동성이 뛰어나며 실시간 흐름 제어로 향상된 멀티미디어 서비스를 제공할 수 있다.',
				'16비트씩 4부분, 총 64비트의 주소를 사용하여 IP 주소의 부족 문제를 해결할 수 있다.',
				'주소 체계는 유니캐스트(Unicast), 애니캐스트(Anycast), 멀티캐스트(Multicast) 등 세 가지로 나뉜다.',
				'인증 서비스, 비밀성 서비스, 데이터 무결성 서비스를 제공함으로써 보안 문제를 해결할 수 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 12,
			question: '다음 중 임베디드 시스템에 관한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'지역적으로 다른 위치에 있는 여러 대의 컴퓨터를 연결하여 분산 처리하는 시스템이다.',
				'처리할 데이터를 일정시간 동안 모아서 일괄 처리하는 방식의 시스템이다.',
				'특정 기능을 수행하기 위하여 전체 장치의 일부분으로 내장되는 전자 시스템이다.',
				'두 개의 CPU가 동시에 같은 업무를 처리하는 방식으로 업무의 신뢰도를 높이는 작업에 이용된다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 13,
			question: '다음 중 소프트웨어 자체에 광고를 포함하여 이를 보는 대가로 무료로 사용하는 소프트웨어는?',
			answer: ['스파이웨어(Spyware)', '애드웨어(Adware)', '프리웨어(Freeware)', '셰어웨어(Shareware)'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 14,
			question: '다음 중 인터넷에서 사용하는 표준 주소 체계인 URL의 4가지 구성 요소를 순서대로 옳게 나열한 것은?',
			answer: [
				'프로토콜, 서버 주소, 포트 번호, 파일 경로',
				'서버 주소, 프로토콜, 포트 번호, 파일 경로',
				'프로토콜, 서버 주소, 파일 경로, 포트 번호',
				'포트 번호, 프로토콜, 서버 주소, 파일 경로',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 15,
			question: '다음 중 멀티미디어의 특징에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'용이성(Easiness) : 각각의 분리된 매체(오디오 등)보다 콘텐츠 제작이 용이하다.',
				'비선형성(Non-Linear) : 데이터가 일정한 방향으로 순차적으로 처리되는 것이 아니라 사용자의 선택에 따라 다양한 방향으로 처리된다.',
				'디지털화(Digitization) : 여러 종류의 정보를 컴퓨터로 처리하기 위해서 디지털 방식으로 변환하여 처리한다.',
				'상호 작용성(Interaction) : 정보 제공자의 선택에 의해 일방적으로 데이터가 전달되는 것이 아니라 정보 제공자와 사용자 간의 의견을 통한 상호 작용에 의해 데이터가 전달된다.',
			],
			correct: 1,
			description:
				'멀티미디어의 특징에는 디지털화(Digitalization), 쌍방향성 (Interactive), 비선형성(Non-Linear), 정보의 통합성 (Integration)이 있습니다.',
		},
		{
			contentId: 16,
			question:
				'다음 중 한글 Windows 10에서 마우스의 끌어놓기(Drag & Drop) 기능을 이용하여 할 수 있는 작업으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'파일을 마우스로 선택한 후 동일한 드라이브의 다른 폴더로 끌어서 놓으면 이동이 된다.',
				'파일을 마우스로 선택한 후 다른 드라이브의 임의의 폴더로 끌어서 놓으면 복사가 된다.',
				'파일을 마우스로 선택한 후 [Ctrl]을 누른 채 동일한 드라이브의 다른 폴더로 끌어서 놓으면 복사가 된다.',
				'USB에 저장되어 있는 파일을 C 드라이브로 끌어서 놓으면 이동이 된다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 17,
			question: '다음 중 이미지와 그래픽에서 사용되는 비트맵 방식의 파일 형식에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'래스터 방식이라고도 하며 다양한 색상을 사용하므로 사실 같은 이미지를 표현할 수 있다.',
				'베지어, 스플라인 등의 곡선을 이용하여 이미지를 표현하므로 확대/축소 시 화질의 손상이 거의 없다.',
				'이미지를 확대하면 테두리가 거칠게 표현된다.',
				'비트맵 파일 형식으로는 BMP, GIF, JPEG 등이 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 18,
			question: '다음 중 인터넷 서버까지의 경로를 추적하는 명령어인 ‘Tracert’에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'IP 주소, 목적지까지 거치는 경로의 수, 각 구간 사이의 데이터 왕복 속도를 확인할 수 있다.',
				'원격 컴퓨터가 현재 네트워크에 연결되어 정상적으로 작동하고 있는지 알아볼 수 있다.',
				'컴퓨터와 컴퓨터 또는 컴퓨터와 인터넷 사이에서 파일을 주고 받을 수 있도록 하는 원격 파일 전송 프로토콜이다.',
				'현재 자신의 컴퓨터에 연결된 다른 컴퓨터의 IP 주소 및 포트 정보를 볼 수 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 19,
			question: '한글 Windows 10에서 프린터 스풀(SPOOL) 기능에 대한 설명으로 올바른 것은?',
			answer: [
				'스풀링 단위는 인쇄할 문서 전체 단위로만 스풀링이 가능하다.',
				'프린터가 인쇄중이라도 다른 응용 프로그램 실행이 가능하다.',
				'스풀링은 인쇄할 내용을 프린터로 직접 전송한다.',
				'저속의 프린터 사용 시 컴퓨터 효율이 크게 저하된다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 20,
			question: '다음 중 컴퓨터 보조기억장치로 사용되는 SSD(Solid State Drive)에 관한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'고속으로 데이터를 입출력할 수 있으며, 배드 섹터가 발생하지 않는다.',
				'HDD와 같이 바로 덮어쓰기를 할 수 있으며, 읽기/쓰기 성능이 비슷하다.',
				'650nm 파장의 적색 레이저를 사용하여 데이터를 기록한다.',
				'소음이 없고 발열이 낮으나 HDD에 비해 외부 충격에 약하다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 21,
			question: '다음 중 [페이지 레이아웃] 보기 상태에서 설정 가능한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'눈금자, 눈금선, 머리글 등을 표시하거나 숨길 수 있다.',
				'마우스로 페이지 구분선을 클릭하여 페이지 나누기 위치를 조정할 수 있다.',
				'기본 보기에서와 같이 셀 서식을 변경하거나 수식 작업을 할 수 있다.',
				'머리글과 바닥글을 짝수 페이지와 홀수 페이지에 각각 다르게 지정할 수 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 22,
			question: '다음 중 고급 필터 실행을 위한 조건 지정 방법에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'함수나 식을 사용하여 조건을 입력하면 셀에는 비교되는 현재 대상의 값에 따라 TRUE나 FALSE가 표시된다.',
				'함수를 사용하여 조건을 입력하는 경우 원본 필드명과 동일한 필드명을 조건 레이블로 사용해야 한다.',
				'다양한 함수와 식을 혼합하여 조건을 지정할 수 있다.',
				'텍스트 데이터를 필터링할 때 대/소문자는 구분되지 않으나 수식으로 대/소문자를 구분하여 검색할 수 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 23,
			question: '다음 중 차트에 포함할 수 있는 추세선에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'추세선은 데이터의 추세를 그래픽으로 표시하고 예측 문제를 분석하는데 사용된다.',
				'3차원 차트에 추세선을 표시하기 위해 2차원 차트를 작성하여 추세선을 추가한 뒤에 3차원으로 변환한다.',
				'지수, 선형, 로그 등 3가지 추세선 유형이 있다.',
				'모든 종류의 차트에 추세선을 사용할 수 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 24,
			question: '다음 중 매크로에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'매크로 기록 시 리본 메뉴에서의 탐색도 매크로 기록에 포함된다.',
				'매크로 이름은 숫자나 공백으로 시작할 수 없다.',
				'매크로를 사용하면 반복적인 작업들을 빠르고 쉽게 실행할 수 있다.',
				'그래픽 개체에 매크로를 지정한 후 개체를 클릭하여 매크로를 실행할 수 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 25,
			question: '다음 중 날짜 데이터의 입력에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'날짜는 1900년 1월 1일을 1로 시작하는 일련번호로 저장된다.',
				'날짜 데이터는 슬래시(/)나 점(.) 또는 하이픈(-)으로 연, 월, 일을 구분하여 입력한다.',
				"수식에서 날짜 데이터를 직접 입력할 때에는 작은따옴표('')로 묶어서 입력한다.",
				'단축키 [Ctrl]+[Alt]+[;]을 누르면 오늘 날짜가 입력된다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 26,
			question: '다음 중 아래의 프로시저가 실행된 후 [A1] 셀에 입력되는 값으로 옳은 것은?',
			questionBody: (
				<RequestBody>
					{
						'Sub 예제( ) \n\tTest = 0 \n\tDo Until Test > 10 \n\t\tTest = Test + 1 \n\tLoop \n\tRange(“A1”).Value = Test \nEnd Sub'
					}
				</RequestBody>
			),
			answer: ['10', '11', '0', '55'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 27,
			question: '다음 중 [찾기 및 바꾸기] 대화상자에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'찾을 내용에 ‘*수정*’, 바꿀 내용에 ‘*변경*’으로 입력하고, [모두 바꾸기] 단추를 클릭하면 ‘수정’이라는 모든 글자를 ‘*변경*’으로 바꾼다.',
				'‘=A1*B1’과 같은 수식을 검색하려면 찾는 위치를 ‘수식’으로 선택한 후 찾을 내용에 ‘=A1~*B1’으로 입력한다.',
				'찾을 내용과 바꿀 내용은 입력하지 않고, 찾을 서식과 바꿀 서식으로 설정할 수 있다.',
				'셀 포인터 위치를 기준으로 앞에 위치한 데이터를 찾으려면 [Shift]를 누른 상태에서 [다음 찾기] 단추를 클릭한다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 28,
			question: '다음 중 A열의 글꼴 서식을 ‘굵게’로 설정하는 매크로로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'Range(“A:A”).Font.Bold = True',
				'Columns(1).Font.Bold = True',
				'Range(“1:1”).Font.Bold = True',
				'Columns(“A”).Font.Bold = True',
			],
			correct: 3,
			description: (
				<ul>
					<li>
						Range는 워크시트의 셀이나 셀 범위를 선택하는 속성으로 ‘Range(“A:A”)’는 A열 전체를, ‘Range(“1:1”)’은 1행 전
						체를 의미합니다.
					</li>
					<li>Columns는 워크시트의 열을 선택하는 속성으로 ‘Columns(1)’ 또는 ‘Columns(“A”)는 A열 전체를 의미합 니다.</li>
				</ul>
			),
		},
		{
			contentId: 29,
			question:
				'다음 중 아래의 워크시트에서 ‘윤정희’ 사원의 근속년수를 오늘 날짜를 기준으로 구하고자 할 때, [E11] 셀에 입력할 수식으로 옳은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_29} />,
			answer: [
				'=YEAR(TODAY())-YEAR(VLOOKUP(C11, B4:E10, 2, 0))',
				'=YEAR(TODAY())-YEAR(HLOOKUP(C11, B4:E10, 2, 0))',
				'=YEAR(TODAY())-YEAR(VLOOKUP(C11, C4:E10, 2, 0))',
				'=YEAR(TODAY())-YEAR(HLOOKUP(C11, C4:E10, 2, 0))',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 30,
			question:
				'통합 문서의 첫 번째 시트 뒤에 새로운 시트를 추가하는 프로시저를 작성하려고 한다. 다음 중 ( )에 해당하는 인수로 옳은 것은? ',
			questionBody: <RequestBody>{'Worksheets.Add ():=Sheets(1)'}</RequestBody>,
			answer: ['Left', 'Right', 'After', 'Before'],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 31,
			question: '다음 중 아래 그림과 같이 목표값 찾기를 지정했을 때의 설명으로 옳은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_31} />,
			answer: [
				'만기시 수령액이 2,000,000원이 되려면 월 납입금은 얼마가 되어야 하는가?',
				'만기시 수령액이 2,000,000원이 되려면 적금 이율(연)이 얼마가 되어야 하는가?',
				'불입금이 2,000,000원이 되려면 만기시 수령액은 얼마가 되어야 하는가?',
				'월 납입금이 2,000,000원이 되려면 만기시 수령액은 얼마가 되어야 하는가?',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 32,
			question: '다음 중 엑셀의 틀 고정에 대한 기능 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'틀 고정은 특정 행 또는 열을 고정할 때 사용하는 기능으로 주로 표의 제목 행 또는 제목 열을 고정한 후 작업할 때 유용하다.',
				'선택된 셀의 왼쪽 열과 바로 위의 행이 고정된다.',
				'틀 고정 구분선을 마우스로 잡아끌어 틀 고정 구분선을 이동시킬 수 있다.',
				'틀 고정 방법으로 첫 행 고정을 실행하면 선택된 셀의 위치와 상관없이 첫 행이 고정된다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 33,
			question: '다음 중 수식과 그 실행 결과 값의 연결이 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'=DAYS(“2020-11-1”,“2020-10-1”) → 31',
				'=ROUNDDOWN(45.6789,2) → 45.67',
				'=SUMPRODUCT({1,2,3},{5,6,7}) → 32',
				'=SQRT(4)*(INT(-2)+POWER(2,3)) → 12',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 34,
			question:
				'아래의 워크시트에서 [A1:C1] 영역이 블록으로 지정된 상태에서 채우기 핸들을 끌었을 때 [F1] 셀에 입력되는 값으로 올바른 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_34} />,
			answer: ['1', '0', '-3', '7'],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 35,
			question: '다음 중 셀에 입력된 데이터에 사용자 지정 표시 형식을 설정한 후의 표시 결과로 옳은 것은?',
			answer: ['0.25 → 0#.#% → 25.%', '0.57 → #.# → 0.6', '90.86 → #,##0.0 → 90.8', '100 → #,###;@“점” → 100점'],
			correct: 1,
			description: (
				<ol>
					<li>0.57 → #.# → .6</li>
					<li>90.86 → #,##0.0 → 90.9</li>
					<li>100 → #,###;@“점” → 100(@는 문자 데이터의 표시 위치를 지정할 때 사용합니다.)</li>
				</ol>
			),
		},
		{
			contentId: 36,
			question: '다음 중 아래 그림과 같은 시나리오 요약 보고서에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_36} />,
			answer: [
				'‘호황’과 ‘불황’ 두 개의 시나리오로 작성한 시나리오 요약 보고서는 새 워크시트에 표시된다.',
				'원본 데이터에 ‘냉장고판매’, ‘세탁기판매’, ‘예상판매금액’으로 이름을 정의한 셀이 있다.',
				'원본 데이터에서 변경 셀의 현재 값을 수정하면 시나리오 요약 보고서가 자동으로 업데이트된다.',
				'시나리오 요약 보고서 내의 모든 내용은 수정 가능하며, 자동으로 설정된 윤곽도 지울 수 있다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 37,
			question: '다음 SmartArt의 텍스트 창에 대한 설명으로 가장 틀린 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_37} />,
			answer: [
				'글머리 기호를 추가할 수 있다.',
				'텍스트 창에 수식을 입력하면 SmartArt에 수식의 결과값이 표시된다.',
				'텍스트 창에서 텍스트를 수정하면 SmartArt도 자동으로 수정된다.',
				'도형의 수가 고정된 SmartArt의 텍스트 창에서 고정된 도형의 수보다 많은 텍스트를 입력하면 SmartArt에 표시되지 못한 텍스트의 글머리 기호는 빨간색 ×로 표시된다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 38,
			question: '[B1]셀을 삭제하기 위해 다음과 같은 대화상자를 표시하는 방법으로 옳은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_38} />,
			answer: ['[Ctrl]+[+]를 누른다.', '[Ctrl]+[-]를 누른다.', '[Alt]+[+]를 누른다.', '[Alt]+[-]를 누른다.'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 39,
			question: '다음 중 워크시트에 입력된 도형만 제외하고 인쇄하려고 할 때의 방법으로 알맞은 것은?',
			answer: [
				'[페이지 설정] 대화상자의 ‘시트’ 탭에서 ‘흑백으로’ 항목에 체크하고 <확인>을 클릭한다.',
				'[페이지 설정] 대화상자의 ‘시트’ 탭에서 ‘간단하게 인쇄’ 항목에 체크하고 <확인>을 클릭한다.',
				'[페이지 설정] 대화상자의 ‘시트’ 탭에서 ‘시험출력’ 항목에 체크하고 <확인>을 클릭한다.',
				'입력된 도형을 선택하고 바로 가기 메뉴에서 [크기 및 속성]을 선택한 후 [도형 서식] 창에서 ‘개체 인쇄’를 해제한다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 40,
			question: '다음 중 아래 차트에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_40} />,
			answer: [
				'계열 옵션에서 ‘간격 너비’가 0%로 설정되어 있다.',
				'범례 표지 없이 데이터 테이블이 표시되어 있다.',
				'‘1월’, ‘2월’, ‘3월’ 계열에 오차 막대가 표시되어 있다.',
				'‘1분기 합계’ 계열은 ‘보조 축’으로 지정되어 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 41,
			question: '다음 중 폼에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'폼은 주로 테이블의 데이터를 보기 편한 형태로 출력하기 위해 활용된다.',
				'폼에 테이블의 특정 레코드만을 대상으로 표시하려면 해당 필드에 연결된 컨트롤을 표시하면 된다.',
				'분할 표시 폼을 만든 후에는 컨트롤의 크기 조정은 할 수 없으나, 새로운 필드의 추가는 가능하다.',
				'폼을 바운드시킬 때는 폼의 레코드 원본 속성에 테이블명이나 쿼리, SQL문 등을 지정한다.',
			],
			correct: 4,
			description: (
				<ol>
					<li>
						테이블의 데이터를 보기 편한 형태로 출력하기 위해 활용 되는 것은 보고서입니다. 폼은 데이터의 입력, 수정,
						삭제, 조회 등의 작업을 편리하게 수행하기 위해 활용됩니다.
					</li>
					<li>
						테이블의 특정 레코드만을 대상으로 폼에 표시하려면 조 건을 설정한 쿼리로 원본 데이터를 지정하면 됩니다. 필드
						에 연결된 컨트롤을 표시하면 모든 레코드가 표시됩니다.
					</li>
					<li>
						분할 표시 폼을 만들면 기본적으로 레이아웃 보기 형태로 표시되므로 컨트롤의 크기 조정이나 이동이 가능하며, 필
						드 추가도 가능합니다.
					</li>
				</ol>
			),
		},
		{
			contentId: 42,
			question: '다음 중 데이터베이스 설계 순서로 옳은 것은? ',
			questionBody: (
				<RequestBody>
					<ol style={{ listStyle: 'hangul-consonant' }}>
						<li>요구 조건 분석</li>
						<li>물리적 설계</li>
						<li>개념적 설계</li>
						<li>구현</li>
						<li>논리적 설계</li>
					</ol>
				</RequestBody>
			),
			answer: ['ᄃ→ᄀ→ᄆ→ᄅ→ᄂ', 'ᄀ→ᄃ→ᄆ→ᄂ→ᄅ', 'ᄃ→ᄆ→ᄂ→ᄀ→ᄅ', 'ᄀ→ᄆ→ᄃ→ᄂ→ᄅ'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 43,
			question: '다음 중 아래와 같은 결과를 표시하는 SQL문은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_43} />,
			answer: [
				'SELECT * FROM book ORDER BY [저자], [출간연도];',
				'SELECT * FROM book ORDER BY [출간연도] DESC, [출판사] DESC;',
				'SELECT * FROM book ORDER BY [출간연도] ASC, [저자] ASC;',
				'SELECT * FROM book ORDER BY [저자] DESC, [출간연도] ASC;',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 44,
			question: '다음 중 보고서에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'보고서에 포함할 필드가 모두 한 테이블에 있는 경우 해당 테이블을 레코드 원본으로 사용한다.',
				'둘 이상의 테이블을 이용하여 보고서를 작성하는 경우 쿼리를 만들어 레코드 원본으로 사용한다.',
				'‘보고서’ 도구를 사용하면 정보를 입력하지 않아도 바로 보고서가 생성되므로 매우 쉽고 빠르게 보고서를 만들 수 있다.',
				'‘보고서 마법사’를 이용하는 경우 필드 선택은 여러 개의 테이블 또는 하나의 쿼리에서만 가능하며, 데이터 그룹화 및 정렬 방법을 지정할 수도 있다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 45,
			question: '<학생> 테이블에서 기본키(Primary Key)로 설정하기에 적합한 필드는?',
			answer: ['생년월일', '주소', '사진', '주민번호'],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 46,
			question: '기본 폼에 하위 폼을 추가한 후, 기본 폼과 하위 폼을 연결하는 방법에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'기본 폼과 하위 폼을 연결할 필드 이름을 지정한다.',
				'마법사로 하위 폼을 작성하면 자동으로 기본 폼과 하위 폼을 연결한다.',
				'기본 폼과 하위 폼을 연결할 필드의 데이터 형식이나 필드 크기는 같거나 호환되어야 한다.',
				'여러 개의 연결 필드를 지정하려면 ‘&’로 필드 이름을 구분하여 입력한다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 47,
			question:
				'데이터베이스 개체에 따라 [내보내기]를 할 수 있는 파일 형식이 다르다. 각 개체에서 [내보내기]를 실행할 수 있는 파일 형식으로 바르지 않은 것은?',
			answer: [
				'테이블 : Excel, Access, 텍스트, XML, ODBC 데이터베이스, HTML, dBASE, Sharepoint, Word RTF, PDF/XPS, Word 병합',
				'쿼리 : Excel, Access, 텍스트, XML, ODBC 데이터베이스, HTML, dBASE, Sharepoint, Word RTF, PDF/XPS, Word병합',
				'폼 : Access, Excel, 텍스트, XML, HTML, Word RTF, PDF/XPS',
				'보고서 : Excel, Access, 텍스트, XML, HTML, Word RTF, PDF/XPS, 한글, MS-WORD',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 48,
			question:
				'<기말고사> 테이블에서 평균이 60점 이상이고 결석이 3일 미만인 학생의 학번과 이름을 검색하고자 한다. 작성 방법이 옳은 것은?',
			answer: [
				'SELECT * FROM 기말고사 WHERE 평균 >= 60 OR 결석 < 3;',
				'SELECT 학번, 이름 FROM 기말고사 WHERE 평균 >= 60 OR 결석 < 3;',
				'SELECT 학번, 이름 FROM 기말고사 WHERE 평균 >= 60;',
				'SELECT 학번, 이름 FROM 기말고사 WHERE 평균 >= 60 And 결석 < 3;',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 49,
			question:
				'다음 그림은 <강사관리> 테이블에서 성이 김씨인 강사만을 검색하여 급여를 기준으로 오름차순 정렬한 것이다. 질의문으로 옳은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_49} />,
			answer: [
				'Select * From 강사관리 Where 강사이름 Like “김*” Order By 급여 Desc;',
				'Select * From 강사관리 Where 강사이름 Like “김*” Order By 급여 Asc;',
				'Select * From 강사관리 Where 강사이름 < > ‘김’ Order By 급여 Asc;',
				'Select * From 강사관리 Where 강사이름 = ‘김*’ Order By 급여 Desc;',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 50,
			question: '판매된 제품의 매출번호, 수량, 제품명, 제품단가를 조회하고자 한다. 가장 적당한 SQL문은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_50} />,
			answer: [
				'Select 매출.매출번호, 매출.수량, 제품.제품명, 제품.제품단가 From 매출 Inner Join 제품 Where 매출.제품코드 = 제품.제품코드;',
				'Select 매출.매출번호, 매출.수량, 제품.제품명, 제품.제품단가 From 매출 Inner Join 제품 On 매출.제품코드 = 제품.제품코드;',
				'Select 매출.매출번호, 매출.수량, 제품.제품명, 제품.제품단가 From 매출 Left Join 제품 On 매출.제품코드 = 제품.제품코드;',
				'Select 매출.매출번호, 매출.수량, 제품.제품명, 제품.제품단가 From 제품 where 매출.제품코드 = 제품.제품코드;',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 51,
			question: '액세스에서 다음 질의에 대한 설명으로 가장 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'Delete * From 매출 : <매출> 테이블을 완전히 삭제한다.',
				'Update 사원 Set 급여=급여*1.1 Where 사번 In(2,3,4) : 사번이 2, 3, 4인 사원의 급여를 10% 인상한다.',
				'Insert Into 학생(학번,이름,나이) Values (1,‘홍길동’,20) : 학번, 이름, 나이가 1, 홍길동, 20인 레코드를 <학생> 테이블에 추가한다.',
				'Insert Into 졸업생(학번,이름,나이) Select 학번, 이름, 나이 From 학생 Where 상태 = ‘졸업’ : <학생> 테이블에서 상태 필드의 값이 ‘졸업’인 학생의 목록을 <졸업생> 테이블에 추가한다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 52,
			question: '다음은 폼의 주요 속성에 대한 설명이다. 바르지 않은 것은?',
			answer: [
				'레코드를 오름차순 혹은 내림차순으로 정렬 방식을 지정하는 절은 Order By이다.',
				'폼의 속성은 데이터, 형식, 이벤트, 기타 등으로 분류된다.',
				'폼의 속성은 디자인 보기 형식에서 설정할 수 있다.',
				'폼 실행 시 창이 액세스 창의 가운데에 위치하도록 하려면 ‘자동 크기 조정’ 속성을 지정한다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 53,
			question: '다음 중 테이블의 필드 값을 표시하거나 데이터를 입력할 때 사용하는 컨트롤은 무엇인가?',
			answer: ['레이블', '콤보 상자', '확인란', '텍스트 상자'],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 54,
			question: '다음 중 폼이나 보고서에서 사용되는 [조건부 서식]에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'하나의 컨트롤에 여러 규칙이 설정되어 있는 경우 목록에서 규칙을 위/아래로 이동해 우선 순위를 변경할 수 있다.',
				'레이블 컨트롤에는 필드 값을 기준으로 하는 규칙만 설정할 수 있다.',
				'하나의 컨트롤에 대해 규칙을 3개까지 지정할 수 있으며, 규칙 별로 다양한 서식을 지정할 수 있다.',
				'규칙 유형에서 ‘다른 레코드와 비교’를 선택하면 적용할 형식으로 아이콘 집합을 적용할 수 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 55,
			question: '다음 중 보고서에서 원본 데이터로 테이블이나 쿼리를 선택하기 위한 속성은?',
			answer: ['ODBC 데이터 원본', '레코드 원본', 'OLE DB 원본', '컨트롤 원본'],
			correct: 2,
			description:
				'보고서에서 원본 데이터로 테이블이나 쿼리를 선택하기 위 한 속성은 레코드 원본입니다.\nᆞ컨트롤 원본 : 필드명이나 SQL을 사용하여 컨트롤에 연결할 데이터를 지정하는 속성',
		},
		{
			contentId: 56,
			question: '다음 중 VBA의 모듈에 대한 설명으로 적절하지 않은 것은?',
			answer: [
				'모듈은 여러 개의 프로시저로 구성할 수 있다.',
				'전역 변수 선언을 위해서는 PUBLIC으로 변수명 앞에 지정해 주어야 한다.',
				'SUB는 결과 값을 SUB를 호출한 곳으로 반환한다.',
				'선언문에서 변수에 데이터 형식을 생략하면 변수는 VARIANT 형식을 가진다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 57,
			question:
				'다음 중 <학생> 테이블의 ‘성적’ 필드에 성적을 입력하는 경우 0에서 100 사이의 숫자만 입력 가능하도록 설정하기 위한 필드 속성은?',
			answer: ['필드 크기', '필수', '유효성 검사 규칙', '기본값'],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 58,
			question: '‘AutoKeys’ 매크로에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'매크로 그룹의 이름을 ‘AutoKeys’로 지정한 매크로를 의미한다.',
				'매크로 이름에 지정된 키를 누르는 경우 자동적으로 실행된다.',
				'해당 키를 누르면 자동적으로 수행되므로 다른 매크로와 달리 조건을 지정할 수 없다.',
				'하나의 ‘AutoKeys’ 매크로 그룹에 여러 개의 매크로를 지정할 수 있다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 59,
			question:
				'다음 중 폼이나 보고서의 원본이 되는 테이블이나 쿼리의 레코드를 특정 조건에 맞는 것으로 제한하기 위해 사용하는 매크로 함수는 무엇인가?',
			answer: ['ApplyFilter', 'FindRecord', 'OpenQuery', 'EMailDatabaseObject'],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 60,
			question: 'DoCmd 개체에서 사용할 수 있는 메서드로 적당하지 않은 것은?',
			answer: ['OpenForm', 'OpenReport', 'Quit', 'Execute'],
			correct: 4,
			description: 'Execute는 질의, SQL문, 저장 프로시저 등을 실행하는 것으 로, Connection 개체의 메서드입니다.',
		},
	],
};
